[腦魔!!!綜援加人工!] 綜援生果金長生津或加2.6% 明年2月實施

政府按社會保障物價指數（社援指數），明年2月起將調高綜援金及公共福利金計劃的各項津貼，初步數據顯示，綜援、高齡津貼（生果金）、長者生活津貼及傷殘津貼可望增加2.6%。綜援戶租金津貼也有望上升2.5%。

按現行機制，政府會根據社援指數過去12個月反映的通脹及通縮情況，調整綜援計劃的標準項目金額及公共福利金計劃的津貼，即高齡津津貼、長生津及傷殘津貼。據勞工及福利局向立法會提交的文件顯示，截至9月底的社援指數12個月移動平均數，累積上升2.6%，當局本月底將公佈截至10月的數據，之後便可得出最終上調金額。現時高額長者生活津貼每月金額為3,480元，若以9月份的數據推算加幅，明年2月起，高額長生津將增加約90元至約3,570元。

此外，政府也會根據租金指數的變動調整租金津貼最高金額，截至9月底，租金指數的12個月移動平均數顯示租金津貼最高金額有2.5%的上調空間，政府會根據截至10月底的租金數據指數，按機制調整租金津貼最高金額。政府12月將正式向立法會財務委員會提交各項津貼的加幅建議，明年2月實施新

屌你老母用香港人錢養大陸狗

4000蚊搞成點?

成功召喚腦魔

共赴國難，暫緩發放